到底去日本使唔使識日文？

對日本唔太認識
日文知識可以話零

獨遊情況下
淨係用英文問路睇地圖有冇可能

你點都死背咗最常用嗰堆先啦

成街都講緊普通話

要,,去餐廳全日字又冇圖。（好食/高級個d)

睇你去邊
山卡啦既學少少實用既好d
東京大阪呢d公廁旅遊區既 識中文就夠

識漢字已經好大優勢啦

背埋片假名仲可以睇埋英文外來詞

唔使

これこれこれ ありがとうございました

鬼佬唔識漢字又唔識日文 咪又係咁去日本

基本野當然會做下功課先

偏遠少少英文已經唔太得
不過好多入面都有少少漢字, 基本上都估到
真係唔知既咪google translate囉, 大概意思都會明既

就係講緊le d
成份野都唔知寫乜實好慘

第一次去日本，咩日文都唔識 完全無問題
基本上可以唔洗出聲
第二次去學左少少，最多都係講これ三寶

感覺唔識字去到d 景點都係白行
唔識背後文化

lost in translation..

睇價錢 鳩叫就得
食唔死人既
利申：試過 叫左個得紫菜既烏東

傳言日本人英文極差
有咩事好似會好無助咁

反而我覺得偏遠啲嘅地方有多啲漢字睇
舊啲嘅地方反而無用咁多平假

去四國最好識日文
如果住平價旅館未必有中英文對照
搵到人識英文已經好叻
去四國英文係相當唔流通

利申：去過，旅館只有全日文告示
識到四國來的朋友

通常睇到隔離食乜就叫乜
無人既就鳩叫, 講真好少中伏....

有d真係好差，第一次去買野同個女仔雞同鴨講
佢拎部電話出黎即時翻譯返 原來係叫我等等

睇你去邊 去名勝唔洗 其他深度遊要

好似2月份去四國+小豆島
門票佢哋唔係用チケット
而係用舊式既きっぷ/ 或者漢字切符
之前學日文聲些話呢個字好少人用，好舊
一出到神戶大阪就見返チケット

咁你真係連基本日文都唔識

去返英語系國家啦

你開個google translate 譯你想講既單詞日文俾佢就得
餐廳你用google translate影相譯都夠晒啦
有線索點都鳩估到食咩既

一離開左遊客區就係咁, 不過呢d經驗的感受黎
講真可以有咩事丫, 黎黎去去咪又係盪失路整親跌錢跌passport
好多好肯幫你, 就算雞同鴨講都好, 都儘量指俾你睇
有部上到網既ipad跟身會好好多

如果識日文又有外語拼音底子，去舊式喫茶店食嘢，menu會好易睇
因為大部分都係片假名，照拼個音就知係咩

日本人雖然有學英文
如果土炮其實佢地學英文都幾大問題 因為有D音發唔到 你會覺得佢地好差 同埋佢地好多野唔洗用英文加上地方名會用日文音做併音 唔似香港 中瑻叫CENTRAL呢D意譯
日本人做你生意耐性唔錯 HELPFUL 當然 文化同佢地一工難求有關 點都低聲下氣同你認低威 香港人得寸進尺唔好成日表現畀人睇啦
日本好多和食屋都好好味 我同女友唔會揀D書仔講既 話晒我聽同睇都OK 講差D 女友直情識聽講睇

好多大陸留學生 香港女人嫁過去 基本上 遊客區無難度

大丈夫!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

而家學緊日文 再隔一年先再去

可以咁講 不過就算串到個音都未必知係乜

直接this this this thank you咪算

唔識五十音
點都要識講arigatou sumemasen oregaishimarts
一至一萬嘅日文 數字 時間 方向
撘車 去目的地 俾錢 睇時間 成段trip最有用

去GOOGLE 搵 貴店拿手小菜係乜 要一份 多數好食 因為試過
學小小 句子 應該唔錯

大部分外來語都用片假名 而外來語都幾普遍
所以學識片假名就已經贏一半

利申：背極背唔熟五十音

遊客區 好多大鋪入面職員識講中文 好似ドンキ呢D咁，仲埋好多留學生去打工 基本上無問題

我一句日文都唔識
但呢三年去左5/6次日本
都冇問題
不過主要去大城市
黎緊想去四國 鹿兒島 較為冇咁熱門既城市都冇諗住學

我記晒五十音但唔識記片假名

之前自己去/同朋友去都係冇人識講
學幾句"邊度？" "幾錢？" 果啲基本就ok
當然問人之前用日文講句唔好意思，之後講埋唔該就最好啦

一開始試過用英文溝通，佢哋好似明明地咁答翻我，但係我聽唔明佢講嘅英文

洗撚咩， 第一次帶屋企人的去路都沒問過一次

識少少好d
除非你去d大城市啦, 做旅客生意果d鋪頭咪英文ok囉,
但想本地d, 有風味d就一定要識少少日文
識左五十音既平假名片假名,
加埋d漢字就照打埋去google translate

要識果種語言先可以去果個國家
咁九成人都唔洗去旅行啦
我覺得最緊要係守規舉唔好搞事
有乜唔識咪google下
利申一句日文都唔識一樣玩得好開心

上次搵唔間民宿，有個宅急便大叔唔識英文但係好有耐性咁教我地點去 用好慢既日文，好彩岩岩學識左右轉彎直行
最尾平安到達

好好人 佢仲要派緊件 見我地好無奈 主動走黎問我地係唔係旅客好感動

唔好話日文/英文.
去日本唔駛識講野都得.

緊係要識啦，上次唔識去到七日都冇野落肚，因為唔識叫佢地唔識聽，車又搭唔到要行路返機場，唔識真係唔好去。

年中咁撚多人去日本，個個都識日文呀on9

唔學番一兩年日文課程都唔好去

唔識當然冇問題
但識左日文你去旅行嘅歡樂會多好多

去旅行 學返幾句當地語言都冇壞既

東京用英文都可以
唔太難
幾有趣

去幾日就唔洗啦

無論係真定係扮
日本人真係普遍好有禮貌

舊年八月自己獨遊東京七日，對日文零認識，都無穿無爛翻到香港
上個月去東京 越後湯澤 京都 大阪，夾埋三星期，都無事

識睇會好好多, 起碼D景點介紹, 搭車, 買野之類會睇得明
同埋識中文睇漢字本身已經比較容易明日文

大路地方，有睇過下資料，有google map
劃定晒車飛，訂好酒店

真係唔覺好需要講野

去幾日冇出過聲都冇問題

鬼唔知識當地語言會睇到多啲，聽到多啲，但唔識一樣可以照去，唔識就唔去咁你好多地方都唔洗去。

去韓國要識韓文，去法國要識法文，去日本要識日文，去俄國要識俄文，去意大利要識意文。

所以成日最叻去 to-ki-o, ki-yo-to, o-sa-ka，Ka-ma-ku-ra 同埋 hi-ro-shi-ma 囉

頂多搭個Himeji，Nara同Takayama

唔識日文準備去一年日本

SayHi 的 語音翻譯 - SayHi Translate

呢個幾好用！

驚乜
身體語言都夠

上年自己去完大阪京都一星期，唔識日文，淨識英文，冇問題

岩啊，用肢體語言己經搞掂60%情況，再用埋d app

This, this and this. Thank you.

唔識唔好去

去旅行都係鍾意個個地方先去既姐
識返一兩個單詞 一兩句片語
識得用人地既語言去多謝人已經比到人有好印象啦

去遊客區基本上唔洗識日文
但係唔好期求人地英文水平好好
或者用普通話問都得
但係我去旅行堅持唔會講蝗語

Lol k

崇日撚最鐘意同人講冇N幾N幾唔好去

唔知洗唔洗奶埋日本人地腳趾呢

唔識當然去無問題 我係去左幾次再下定決心學日文

買枝翻譯筆乜都搞掂啦

只係因為你去d 大路地方

no
去俄羅斯都唔洗識俄文啦

經驗分享，唔洗識。雖然我有基礎日文水平，但唔算必須的
你平時無啦啦唔會要講野， 我都試過問路，學句唔好意思（su 咪媽些）得架喇 之後指你想去果個地方（電話/圖）佢地睇，佢地都會明你想問路，識去可能會直頭好人到叫你跟住佢，唔識會幫你google,都唔識講返句阿li吉多（多謝/唔該）就問下一個
遊客區d鋪（由其藥妝店）就好多人識英文/普通話
住hostel d reception通常都識英文
係食野有時煩d, 遊客區食野一般menu有英文甚至中文字，無既話有d鋪會有份專for外國人menu,
但非遊客區果d食肆就可能全日文， 你咪唔好揀果d鋪食囉， 不過我覺得唔明d字亂點d野食都幾刺激
題外話，食快餐店有自助點餐機果d提你先，係入左錢先click食咩既， 我之前第一次去咩都唔識以為揀左食咩先最後入錢，部機狂響句日文，響勁多次，我唔知咩事，有個食緊既日本人直頭望住我就嚟由個位起身去幫我，我先醒覺，係要入左錢先揀（響果句日文依家知係話唔夠錢，好柒 ）

再嚟搭車就dl返個乘換按內app,基本上都係睇app搭車，唔洗講野，搭多幾次車就慣點睇架喇
所以其實唔洗識日文，學句su咪媽些（唔好意思）同阿li吉多（多謝）夠架啦

帶部手機買張data sim/ wifi蛋, 地圖翻譯google幫你搞掂晒, 天氣交通營業時間旅遊資訊全部在你手中